黎智英三次錯TIMING：速食時裝、蘋果速銷、壹電視

人稱「肥佬黎」的黎智英在1981年、33歲時創辦第一代fast fashion佐丹奴，90年代開始創辦《壹週刊》及《蘋果日報》，在短短36年的營商生涯中黎智英有過兩次超過10億元的虧損，試問有幾多人可以在36年內兩蝕10億元而屹立不倒。黎智英兩次虧損逾10億元的原因分別是蘋果速銷（adMart）及《壹電視》，前者是黎智英在1999年創辦，但蘋果速銷在2000年底全線結業，接受《商業周刊》訪問時透露個人因此虧損10億元；後者的虧損則反映在上市公司業績上。
#
壹傳媒2012／13年度錄得股東應佔虧損9.698億元，主要原因是為「電視及多媒體業務」進行撇銷資產及減值，大家要知道，導致壹傳媒五癆七傷的原因正正是公司到台灣發展電視業務，單是「電視及多媒體業務」在2011／12年及2012／13年兩個年度，共錄得22.81億元虧損。
#
不少人認為黎智英是個商業奇才（不談政治取向），但我認為「Timing is everything」，若果不是Timing錯誤，壹傳媒的市值與影響力絕不如此。UNIQLO母公司、Fast Retailing總裁柳井正在1984年創辦UNIQLO，原來早在80年代已有意與黎智英的佐丹奴合作，Fast Retailing看似速食時裝（Fast Fashion）的始祖，但原來定量定時交貨的生產模式是黎智英所創，而Fast Retailing亦是黎智英所改。可惜，黎智英在Fast Fashion未大行其道時、即1990年將佐丹奴權益出售，這是第一個錯Timing，距離正確的Timing早了25年。
#
蘋果速銷在1999年創辦2000年結業，如果大家發現今天市值22億元的香港電視（1137），1.87億元收入中有超過80%來自「HKTVMall」時，便明白蘋果速銷的出現是第二個錯Timing，距離正確的Timing早了15年。
#
最後亦是最錯Timing的是2010年至2013年間開播的《壹電視》，公司最後錄得巨額虧損並「被迫」在2013年6月轉手年代集團繼續經營，如果大家看到串流影片平台Netflix在第二季急增520萬用戶、收入年增長32.2%至27.9億美元時，便明白《壹電視》的出現是第三個亦是最錯的一個Timing，距離正確的Timing早了5年。
#
若果黎智英沒有這45年的錯Timing，壹傳媒的市值不會只剩下9.12億元，否則老婆沒有大肚、毋須急於交租的黎智英，亦不會為了區區5億元甘冒被冠上契弟的惡名？想起Stefan Emunds的一句：「Time is illusion, timing is an art.」
#
李鴻彥

事後孔明

佐丹奴因為政治原因, 打不入大陸市場被迫出售, 蘋果速銷是被百佳惠康集體向供應商施壓, 壹電視在台灣拿不到牌照, 就1不知道原因

亞視論論節目《龍門陣》於1993-94年間播映
距離正確的timing（2014佔中）早了21年。

壹電視係俾馬英九洗橫手唔發牌，同HKTV一樣，咩timing都死啦

呢條弱智作者 仲講到振振有詞，個名相同就內涵一樣究竟係咪白痴，同uniqlo比都算，仲要同Netflix 比？係香港／台灣發展既網絡電視，點樣全球化？唔計同美國制作能力既差距，淨係講語言，你既受眾已經少一大截啦

netflix擺明係現代租碟
同壹電視兩樣野黎

其實成大篇飛機膳3個字講完：

有早知.....

根本全部被迫

錯TIMING

蘋果速遞你可以話係Timing, 因為25年前智能手機同網絡覆蓋率速度都冇而今咁高，另外係香港嘅低物價同方便都令當時蘋果速遞發圍。時移勢易，而今智能手機網絡apps都遠比當時成熟，加上租金屢創新高，物價亦水漲船高，尤其領展商場冇啖好食，我都唔知幾耐冇幫襯百佳等超市。

fast fashion 就算把喇，個價值你忽視咗一整整國家嘅文化底蘊價值，就好似動畫tee 我一定買unqlo , 支那都冇文化可言，無論你幾時搞都唔掂。

網絡電視，係同政策有關同國民奴性都影響發展，凈係一男子因素你都冇得搞。

U記有時光機？？？

fast fashion唔係噉解喎清
關動畫咩事

壹傳媒2012／13年度錄得股東應佔虧損9.698億元，主要原因是為「電視及多媒體業務」進行撇銷資產及減值，大家要知道，導致壹傳媒五癆七傷的原因正正是公司到台灣發展電視業務，單是「電視及多媒體業務」在2011／12年及2012／13年兩個年度，共錄得22.81億元虧損。

台灣係邊個男子問題？

Espirt 夠係做簡單時裝既先驅仲成功過，而家咪又死左

馬英九唔係一男子呀？

蘋果速銷 = 今日HKTVMall

證明佢為屌而屌 唔識扮識

689 當政唔會搞9佢？
中共係邪惡14億人都知

民選㗎人地

其實當年佢做得仲好過HKTVMAIL, 我當年都用過佢, 好方便, 品牌又多, 不過最終唔夠既得利益者玩, 斷晒佢貨源, 又無得好似759咁去外國直接入貨, 咁就玩完

lm

係，蘋果速燒確實係timing問題，一黎當時上網都未算完全普及，尤其中年果輩，二黎個民情唔似呢10年大家都發現比大集團壟斷而會去關注。
其實佢當時個情況係exactly似759+hktvmall，佢同759一樣做平價然後俾大集團透過供貨商夾佢，之後自己入水貨賣(印象中入過水貨可樂然後比對手同百份報追擊，但係今時今日賣水貨有乜咁大件事?)。同時佢又好似hktvmall咁去嘗試改變香港人唔出街購物嘅模式(唔係淘寶果種)，而當時方式就係蘋果=catelog，電話=網上payment，自己車隊=依然都係自己車隊。
可想而知蘋果速燒堅係行早左差唔多20年，確實時也命也

至於fast fashsion我唔太熟，不過左記其實當時印像中係ok勁，仲要開到世界各地，不過image同marketing問題佢都未必做到日本仔果種手法，而且肥佬黎晨早賣晒股袋左一筆所以好難講後續會點

壹電視就根本係政治問題，不過如果係現政權時代而唔係馬狗時代開台就應該會好d嘅，起碼有機會開到台先，都可以算係timing問題嘅